[
	{
		"question": "Jaki jest największy ocean na świecie?",
		"answers": ["Atlantycki", "Spokojny", "Arktyczny", "Indyjski"],
		"correct": "Spokojny"
	},
	{
		"question": "Który pierwiastek ma symbol 'O'?",
		"answers": ["Złoto", "Tlen", "Cyna", "Srebro"],
		"correct": "Tlen"
	},
	{
		"question": "Kto napisał 'Romeo i Julia'?",
		"answers": ["Homer", "Mickiewicz", "Szekspir", "Orwell"],
		"correct": "Szekspir"
	},
	{
		"question": "Jakie jest największe zwierzę lądowe?",
		"answers": ["Hipopotam", "Nosorożec", "Słoń", "Żyrafa"],
		"correct": "Słoń"
	},
	{
		"question": "Które państwo ma największą powierzchnię?",
		"answers": ["USA", "Chiny", "Rosja", "Kanada"],
		"correct": "Rosja"
	},
	{
		"question": "Ile wynosi pierwiastek kwadratowy z 81?",
		"answers": ["9", "8", "7", "6"],
		"correct": "9"
	},
	{
		"question": "Który kontynent jest najmniejszy?",
		"answers": ["Europa", "Australia", "Antarktyda", "Afryka"],
		"correct": "Australia"
	},
	{
		"question": "Jak nazywa się planeta najbliższa Słońcu?",
		"answers": ["Wenus", "Ziemia", "Merkury", "Mars"],
		"correct": "Merkury"
	},
	{
		"question": "W którym roku wybuchła II wojna światowa?",
		"answers": ["1935", "1939", "1945", "1941"],
		"correct": "1939"
	},
	{
		"question": "Który język ma najwięcej użytkowników na świecie?",
		"answers": ["Angielski", "Chiński", "Hiszpański", "Hinduski"],
		"correct": "Chiński"
	},
	{
		"question": "Który kolor powstaje z połączenia niebieskiego i żółtego?",
		"answers": ["Zielony", "Fioletowy", "Pomarańczowy", "Brązowy"],
		"correct": "Zielony"
	},
	{
		"question": "Kto namalował 'Mona Lisę'?",
		"answers": ["Leonardo da Vinci", "Picasso", "Van Gogh", "Rembrandt"],
		"correct": "Leonardo da Vinci"
	},
	{
		"question": "Jaki jest symbol chemiczny złota?",
		"answers": ["Au", "Ag", "Zn", "Cu"],
		"correct": "Au"
	},
	{
		"question": "Które zwierzę żyje najdłużej?",
		"answers": ["Papuga", "Żółw", "Rekin", "Wieloryb"],
		"correct": "Żółw"
	},
	{
		"question": "Ile kontynentów jest na świecie?",
		"answers": ["5", "6", "7", "8"],
		"correct": "7"
	},
	{
		"question": "Co jest stolicą Francji?",
		"answers": ["Berlin", "Paryż", "Londyn", "Rzym"],
		"correct": "Paryż"
	},
	{
		"question": "Które zwierzę jest najszybsze na lądzie?",
		"answers": ["Gepard", "Lew", "Antylopa", "Struś"],
		"correct": "Gepard"
	},
	{
		"question": "Jak nazywa się proces zamiany wody w parę?",
		"answers": ["Parowanie", "Skraplanie", "Topnienie", "Krystalizacja"],
		"correct": "Parowanie"
	},
	{
		"question": "Kto był pierwszym człowiekiem na Księżycu?",
		"answers": [
			"Neil Armstrong",
			"Buzz Aldrin",
			"Jurij Gagarin",
			"Alan Shepard"
		],
		"correct": "Neil Armstrong"
	},
	{
		"question": "Jak nazywa się największa pustynia na Ziemi?",
		"answers": ["Gobi", "Sahara", "Atakama", "Antarktyda"],
		"correct": "Antarktyda"
	}
]
